[
		{
			"type": "kvernhus",
			"question": "Hva kverner man i et kvernhus?",
			"correctOption": "Korn",
			"wrongOptionOne": "Stein",
			"wrongOptionTwo": "Gress"
		},
		{
			"type": "kvernhus",
			"question": "Hva ble kvernen gjerne kalt?",
			"correctOption": "Bekkekvern",
			"wrongOptionOne": "Elvekvern",
			"wrongOptionTwo": "Kornkvern"
		},
		{
			"type": "kvernhus",
			"question": "Hvor lenge har det vært kvernhus i Norge?",
			"correctOption": "Siden middelalderen",
			"wrongOptionOne": "Siden renessansen",
			"wrongOptionTwo": "Siden jernalderen"
		},
		{
			"type": "sagbruk",
			"question": "Når kom sagbruket til Norge?",
			"correctOption": "1500-tallet",
			"wrongOptionOne": "1400-tallet",
			"wrongOptionTwo": "1600-tallet"
		},
		{
			"type": "sagbruk",
			"question": "Hva ble sagen kalt?",
			"correctOption": "Oppgangssaga ",
			"wrongOptionOne": "Nedgangssaga ",
			"wrongOptionTwo": "Oppnedsaga"
		},
		{
			"type": "sagbruk",
			"question": "Hva var en \"sagdreng\"?",
			"correctOption": "Tenåringsgutt som var ansatt til å arbeide i sagbruket",
			"wrongOptionOne": "En tømmerstokk",
			"wrongOptionTwo": "Kallenavn for et sagblad"
		},
		{
			"type": "demning",
			"question": "Hvilken norsk sagnkonge skal ha lagd Norges første demning?",
			"correctOption": "Olav den hellige",
			"wrongOptionOne": "Harald Hårfagre",
			"wrongOptionTwo": "Knut den mektige"
		},
		{
			"type": "demning",
			"question": "Når fikk demningen sitt store gjennombrudd i Norge?",
			"correctOption": "1600-tallet",
			"wrongOptionOne": "1400-tallet",
			"wrongOptionTwo": "1500-tallet"
		},
		{
			"type": "demning",
			"question": "Hva ble demningene i Byåa laget av?",
			"correctOption": "Tre og stein",
			"wrongOptionOne": "Tre og jord",
			"wrongOptionTwo": "Stein og jord"
		},
		{
			"type": "lenseanlegg",
			"question": "Hva ble lenseanleggene også kalt?",
			"correctOption": "Oppsamlingsanlegg",
			"wrongOptionOne": "Tømmeranlegg",
			"wrongOptionTwo": "Lensefester"
		},
		{
			"type": "lenseanlegg",
			"question": "Hva heter vassdraget som Øyeren henger sammen med?",
			"correctOption": "Glommavassdraget",
			"wrongOptionOne": "Mossevassdraget",
			"wrongOptionTwo": "Gaularvassdraget"
		},
		{
			"type": "lenseanlegg",
			"question": "Hvor stor prosentandel av tømmeret ble solgt til Storbritannia?",
			"correctOption": "70%",
			"wrongOptionOne": "60%",
			"wrongOptionTwo": "50%"
		}
]
